\documentclass{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry} 
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[section]{placeins} 
\usepackage[spanish]{babel}

%------------------------------ Constants ---------------------------------
\newcommand{\nombre}{Renato Flores}
\newcommand{\carnet}{201709244}
\newcommand{\universidad}{USAC}
\newcommand{\catedratico}{Ing. Manuel Fernando López}
\newcommand{\curso}{Seminario 1}
\newcommand{\titulo}{Manual de usuario}
%----------------------- Custom commands ------------------------------
\author{\nombre , \carnet}
\title{\textbf{\Huge\titulo}}

\begin{document}
\maketitle

\section{Objetivos}
  \begin{itemize}
    \item Familiarizar al usuario con las funcionalidades disponibles por el sistema R-7.
    \item Describir el uso de las funcionalidades del sistema.
    \item Orientar al usuario para el uso correcto de la plataforma.
  \end{itemize}
\section{Descripción}
El sistema R-7 es un portal de streaming de música, completamente gratuito. Cuenta con una librería de
más de 250 canciones y es posible para cualquier usuario gozar de este sirvicio simplemente registrándose
en el sistema. No es necesaria ninguna tarjeta de crédito para crear un usuario y el proceso es rápido e intuitivo.
Al ingresar al sistema con su usuario personal, será presentado con una pantalla como la siguiente.

La cual muestra un mosaico de los temas más populares en la plataforma. El usuario es capaz de navegar el mosaico
utilizando las flechas de izquierda y derecha del fondo de la aplicación. Cuando crea su cuenta, el mosaico inicial,
referido de ahora en adelante simplemente como feed, presentará los títulos más populares. Sin embargo, en el
futuro, con forme se le de uso personal a la plataforma, su feed se comenzará a actualizar y proveera de llos títulos
que el usuario más escucha y disfruta más.
Es posible navegar la biblioteca entera utilizando las opciones de siguiente y anterior. SIn embargo, también se
provee la funcionalidad de búsqueda, para habilitar al usuario en la búsqueda de música en nuestra biblioteca, 
pudiendo realizar búsquedas por nombre de canción, nombre de album o artista.

Además de buscar música en la barra de búsqueda, también se puede disfrutar de un servicio de chat de soporte 
ténico, disponible 24/7. Este serivicio puede ser consultado haciendo click en la opción soporte, Y le proveera
la oportunidad de obtener recomendaciones personalizadas, así como consultar estadísticas internas de la popularidad
de la música actual o incluso llegar a conocer los temas más nuevos ingresados a la plataforma.

Finalmente, se le presenta al usuairo con la funcionalidad de letras o lyrics. Al escuchar una canción, se puede
dirigir a la dercha de la barra de reproducción y encontrará el icono de un libro. Haciendo click en este icono
será dirigido a un apartado con la letra de la canción que actualmente reproduce. En este apartado, ademaś de leer
a letra, también será capaz de traducir automáticamente la letra a cualquiera de los lenguajes soportados. Siendo
estos Coreano, Ruso, Francés o Inglés.

\section{Registrase}
Para hacer uso del servicio, debe poseer una cuenta válida. Puede registrarse en este partado. No se pedirán datos personales ni se
pedirá información de pago como tarjetas de crédito, ya que la aplicación es 100\% gratuita para todos los usuarios.
\begin{figure}[h]
        \includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{images/register.png}
                 \caption{Formualrio de registro}
\end{figure}
\FloatBarrier
\section{Login}
Al entrar al servicio, será presentado con una pantalla de login. Debe logearse con una cuenta válida para poder hacer uso de este servicio.
Simplemente debe ingresar sus credenciales para comenzar a darle uso a R-7.
\begin{figure}[h]
        \includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{images/login.png}
                 \caption{Vista de login}
\end{figure}
\FloatBarrier

\section{Home}
Tras iniciar sesión exitosamente, luego de haberse registrado, será recibido con un mosaico de los títulos más escuchados en la plataforma.
Con forme usted como usuario comience a hacer uso de la plataforma, se guardaran automáticamente sus habitos y tendencias para comenzar a 
presentarle un mosaico de bienvenida personalizado para cada usuario.
\begin{figure}[h]
        \includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{images/home.png}
                 \caption{Vista de mosaico, en la página principal}
\end{figure}
\FloatBarrier

\end{document}
\section{Navegación y búsqueda}
Para navegar el catálogo de música disponible en la aplicación, puede hacer uso de los botonos de izquierda y derecha arriba de la
barra de reproducción, que representan las opciones de página anterior y página siguiente respectivamente. Además de navegar por página,
también puede agilizar su navegación utilizando la barra de búsqueda, que le permite filtrar por artista, album o nombre de canción.
\begin{figure}[h]
        \includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{images/search.png}
                 \caption{Resultados de una búsqueda por artista}
\end{figure}
\FloatBarrier
\section{Barra de reproducción}
Al hacer click sobre cualquier título en el mosaico, la canción comenzará su reproducción y la barra de reproducción se actualizará para 
mostrar detalles de la canción actual y su progreso. A la derecha del progreso, puede observarse el icono de letra de canción.
\begin{figure}[h]
        \includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{images/bar.png}
                 \caption{Barra de reproducción}
\end{figure}
\FloatBarrier

\section{Letra de una canción}
Al escuchar una canción, es posible que se tenga interés en su letra, no será necesario tener que salir de la aplicación para hacerlo, 
ya que puede seleccionar el icono de libro a la derecha de la barra de reproducción para ser desplegado con la letra de la canción. No
todas las canciones tienen letra disponible actualmente, pero se espera agregarlas en el futuro. Además de leer la letra de las canciones
en sus idiomas nativos, también se pueden traducir a un idioma de interés, seleccionando el idioma deseado en el select box a la derecha
del título de la canción. En esta vista también puede apreciar el cover del album al que pertenece la canción, su nombre y artista.
\begin{figure}[h]
        \includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{images/lyrics.png}
                 \caption{Vista de letra de una canción}
\end{figure}
\FloatBarrier
\section{Soporte}
Finalmente, se introduce la funcionalidad de soporte por medio de un chatbot. Este chatbot prodrá responderle varias preguntas de ámbito
general de la aplicación, como artistas más escuchados, títulos más nuevos, entre otros.
\begin{figure}[h]
        \includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{images/chat.png}
                 \caption{Soporte general}
\end{figure}
\FloatBarrier
\end{document}
